{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_067026",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백사 이항복 집터(필운대)"
    },
    "text": "2000年7月15日、ソウル特別市文化財資料に指定された岩遺跡は朝鮮宣祖の時の宰相白蛇イ·ハンボクの旧家跡として知られている。 現在は培花女子高等学校が建てられたところだ。 学校本館裏庭の大きな岩には、イ·ハンボクの子孫である月城イ·ユウォンが書いたものと推定される文が刻まれている。 撮られた文の左側には「筆雲台」という文字、右側には東秋パク·ヒョグァン他9人の名前が列挙されている。 「筆運」は李恒福の号の一つである。 この遺跡はイ·ユウォンが書いた文とパク·ヒョグァンなどの名前が刻まれた文で構成されている。 この中間の文はイ·ユウォンの文で確実であり、右側の「筆雲台」はイ·ユウォンのものと推定される。 子孫が訪ねてきた旧家には青い岩に白い雲が深く沈んでいる。 風俗が百年間伝えられ、昔の大人たちの衣装がその跡を残したという。 「桂遊月城イ·ユウォン祭、白沙先生筆雲台」と書かれているイ·ユウォンの文は書体の流れと生家の遺跡を明らかにするのに良い資料になった。 右側にあるパク·ヒョグァンなどの名前を列挙した文は1873年や1813年に記録されたものと推定され、イ·ハンボクの旧家建設と関連した銘文と推定される。 この地域は昔からアンズの木が多くて多くの詩人墨客に愛されてきた。",
    "QA": [
        {
            "question": "いつ岩遺跡はソウル特別市文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "2000年7月15日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "岩遺跡は誰の旧家跡として知られていますか？",
            "answer": "岩遺跡は朝鮮宣祖の時の宰相白蛇イ·ハンボクの旧家跡として知られています。"
        },
        {
            "question": "岩遺跡は現在どのような用途に使われていますか？",
            "answer": "現在は培花女子高等学校が建てられています。"
        },
        {
            "question": "岩の上に刻まれた文は誰が書いたものと推定されていますか？",
            "answer": "岩の上に刻まれた文はイ·ハンボクの子孫である月城イ·ユウォンが書いたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "岩の上に刻まれた文にはどのような内容が記されていますか？",
            "answer": "岩の上に刻まれた文には「筆雲台」という文字と東秋パク·ヒョグァン他9人の名前が列挙されています。"
        },
        {
            "question": "「筆雲台」という文字は誰のものと推定されていますか？",
            "answer": "「筆雲台」という文字はイ·ユウォンのものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この岩遺跡は何世紀にわたって伝えられてきた風俗がありますか？",
            "answer": "この岩遺跡は百年間伝えられてきた風俗があります。"
        },
        {
            "question": "イ·ユウォンの文はどのような資料になっていますか？",
            "answer": "イ·ユウォンの文は書体の流れと生家の遺跡を明らかにするのに良い資料になっています。"
        },
        {
            "question": "右側にあるパク·ヒョグァンなどの名前を列挙した文はいつ記録されたものと推定されていますか？",
            "answer": "右側にあるパク·ヒョグァンなどの名前を列挙した文は1873年や1813年に記録されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この地域は昔から何が多くて詩人墨客に愛されてきましたか？",
            "answer": "この地域は昔からアンズの木が多くて詩人墨客に愛されてきました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 462
    }
}